20警連續兩晚基隆查牌 凶員工熄爐

20警連續兩晚基隆查牌 凶員工熄爐

【本報訊】醫學家寄望香港警察能夠深思熟慮使用警力，修補香港的分裂氣氛。奈何大權在握的警隊，疫潮下未有改過自新迹象，抗疫法令更成為他們打壓異己、欺凌平民的利器。大批警員聯同食環署人員一連兩晚踩入位於太子的基隆茶餐廳，他們在首晚行動中沒有出示委任證，又拒絕量度體溫，在店內逐一登記員工與客人身份證，擾攘一小時後始離開。

昨晚約9時半，約20名軍裝及便衣警員聯同三名食環署職員進入基隆茶餐廳，聲稱「查酒牌」及找負責人，負責人當時不在場。有食環署職員用拉尺量度桌面距離，抄寫資料及拍照，擾攘近一小時後收隊離開。

基隆茶餐廳一直公開支持反送中運動，負責人Cat形容警方連續兩晚巡查是「白色恐怖」，非常滋擾食客。前一晚同樣時間，亦有大批自稱警員人士說要查核酒牌，「喺度呼呼喝喝，不斷嗌『負責人、負責人呢？你哋呢度冇人睇場㗎？』猛咁凶我啲女工」。

香港中文大學生命倫理學中心總監區結成日前提出，去年的抗爭運動遺下政治分裂，寄望一場瘟疫能把整個香港的氣氛重新「reset」了一次，如果警方能夠深思熟慮地使用權力，是會有助社會平穩度過疫潮。

食環署職員用拉尺量度基隆茶餐廳的桌面距離，抄寫資料及拍照。

拒出示委任證量體溫

相關新聞：新增四確診 一個月來新低 張竹君：長假過後隨時大爆發

但警方前晚在基隆茶餐廳的行動期間，記錄所有店員及食客身份證，更進入廚房要求馬上熄爐，「佢（警方）廿幾人分開三班人，有幾個『行』住舖頭門口，有幾個『行』住收銀阿姐，有幾個『行』住寫單阿姐」。Cat形容警方的姿態猶如「掃毒」或「掃架步」，對店員和食客造成嚴重滋擾及威嚇。

Cat續稱，當時店內不足半數座位有客人，茶餐廳亦已遵守所有規例。有警員說桌子沒有分隔板，Cat解釋原本已購買分隔板，但未完成安裝。警方與食環署職員由始至終都沒有解釋店子違犯哪些規定，食環署職員亦只在店內重申各項規定，最終逗留近一小時，留下相關規例指引後離開。

Cat回想以往警方查酒牌多數會先致電給她，讓她到場查核身份證，不一會便完成。她質疑今次行動目的是滋擾店家，該批警員進入餐廳前，又拒絕讓店員量度體溫，更沒有出示委任證，形容警方猶如把抗疫規例變成「23條附例」。

警方回覆稱，旺角警區人員復活節公眾假期期間，與相關部門人員採取聯合行動在區內巡查，確保公眾遵守抗疫法規，周六晚行動中沒有作出檢控。對於警員滋擾食店及客人的行為，警方沒有回應。

■記者陳詠恩

但佢一直播緊tvb

一部rt31
門口果部tvb

濫權死仆街

希望佢地做多啲呢啲衰嘢
後世嘅人就知佢地幾賤格。

成班黑社會踩場咁，佢哋成身病毒係咪專登去播毒。

唔會 依加都tvb 洗曬腦
遲啲輸埋個23條就

呢篇文寫出事實 大權在握的香港警察 平民見到兜路周就岩

清算來了

不過係清算黃絲

一直都係啦 冇能力反擊 事實就係咁

清咩算

毀滅緊

個廚攞把刀出黎問咩事 對老黑係咁玩架啦

熄燈照食

陰公啦你，睇唔到奧運

一早話左係用黎打壓黃店

咪撚戇鳩啦
一間拉撚埋返去打

真係慘，又少個accout。
他媽的習近平去死。
真係慘，你連鬧嘅膽識都冇

上面成堆五毛

建議fb live 個歺廳cam, 等全香港睇L住

呢一刻班狗大權當道 忍下先

ON9

鬥黃大會！正式開始！！

歺